<resources>
    <string name="app_name">Previdenciando</string>

    <string name="banner">ca-app-pub-7979689703488774/1516106440</string>
    <string name="inters">ca-app-pub-7979689703488774/2992839640</string>


    <string name="aux_reclusao">

        O auxílio reclusão é um benefício devido apenas aos dependentes do segurado do INSS preso em regime fechado ou semiaberto, durante o período de reclusão ou detenção.
        O segurado não pode estar recebendo salário, nem outro benefício do INSS.
        \n\nPara que os dependentes tenham direito, é necessário que o último salário recebido pelo trabalhador esteja dentro do limite previsto pela legislação (atualmente, R$ 1.319,18).
        Caso o último salário do segurado esteja acima deste valor, não há direito ao benefício.

        \n\n\n<b>CRITÉRIOS PARA SOLICITAR O BENEFÍCIO</b>

        \n\nA pessoa reclusa precisa:

       	\n\n• Possuir qualidade de segurado na data da prisão (ou seja, estar trabalhando e contribuindo regularmente).
       	\n\n• Estar recluso em regime fechado ou semiaberto.
       	\n\n• Possuir o último salário de contribuição abaixo do valor R$ 1.319,18.

       	\n\n\nO requerente precisa:

   		\n\n• <b>Para cônjuge ou companheira:</b> comprovar casamento ou união estável na data da reclusão.
   		\n\n• <b>Para filhos e equiparados:</b> possuir menos de 21 anos de idade. Se for inválido, a idade não entra em critério.
		\n\n• <b>Para os pais:</b> comprovar dependência econômica.
		\n\n• <b>Para os irmãos:</b> comprovar dependência econômica e idade inferior a 21 anos de idade, salvo se for inválido ou com deficiência.

		\n\n\n<b>NOTA: Para os dependentes, existe uma prioridade de solicitação. Se a pessoa reclusa possuir esposa (o) e/ou filhos, o mérito de solicitar o benefício são deles. Na inexistência deles passa-se para os pais e na inexistência dos pais, passa para os irmãos. </b>

		\n\n\n<b>DOCUMENTOS PARA SOLICITAR</b>

		\n\nPara identificação de qualquer dos dependentes acima de 16 anos, será necessária a apresentação do documento de identificação com foto e o CPF.

		\n\nPara os menores de 16 anos e desde que não seja o titular do requerimento de benefício, a apresentação do documento de identificação e do CPF será opcional.

		\n\nSerá necessária ainda, a apresentação dos seguintes documentos conforme o caso:

		\n\n<b>Cônjuge/filhos</b>
		\nCertidão de casamento/nascimento
 

		\n\n<b>Companheiro (a)</b>
		\nCertidão de casamento com averbação da separação judicial ou divórcio ou de certidão óbito, se for o caso (para os casos em que um dos companheiros ou ambos já tiverem sido casados)


		\n\n<b>Equiparado a filho</b>
		\nCertidão judicial de tutela (para o menor tutelado) ou Certidão de nascimento (para o enteado) e a certidão de casamento do segurado ou provas de união estável entre o(a) segurado(a) e o(a) genitor(a) do enteado e Declaração de não emancipação e Comprovação de dependência econômica do tutelado ou enteado.
		 
		\n\n<b>Pais</b>
		\nCertidão de nascimento do segurado que deu origem ao benefício (instituidor)
		\nDeclaração de inexistência de dependentes preferenciais
		\nComprovação de dependência econômica
		 

		\n\n<b>Irmãos</b>
		\nCertidão de nascimento
		\nDeclaração de inexistência de dependentes preferenciais
		\nComprovação de dependência econômica

		\n\n<b>Dependência econômica ou união estável</b>
		\nEsposa(o) e filhos não precisarão comprovar dependência econômica uma vez que a legislação coloca esta condição como presumida.

		\n\nJá os demais dependentes listados nas classes seguintes, bem como o enteado e o menor tutelado, têm a obrigatoriedade desta comprovação e poderão fazê-la com a apresentação de no mínimo 3 dos seguintes documentos:

		\n\n• Certidão de nascimento de filho havido em comum.
		\n\n• Certidão de casamento Religioso.
		\n\n• Declaração do imposto de renda do segurado, em que conste o interessado como seu dependente.
		\n\n• Disposições testamentárias.
		\n\n• Declaração especial feita perane tabelião (escritura pública declaratória de dependência econômica).
		\n\n• Prova de mesmo domicílio.
		\n\n• Prova de encargos domésticos evidentes e existência de sociedade ou comunhão nos atos da vida civil.
		\n\n• Procuração ou fiança reciprocamente outorgada.
		\n\n• Conta bancária conjunta.
		\n\n• Registro em associação de qualquer natureza onde conste o interessado como dependente do segurado.
		\n\n• Anotação constante de ficha ou Livro de Registro de empregados.
		\n\n• Apólice de seguro da qual conste o segurado como instituidor do seguro e a pessoa interessada como sua beneficiária.
		\n\n• Ficha de tratamento em instituição de assistência médica da qual conste o segurado como responsável.
		\n\n• Escritura de compra e venda de imóvel pelo segurado em nome do dependente.
		\n\n• Declaração de não emancipação do dependente menor de vinte e um anos.
		\n\n• Quaisquer outros documentos que possam levar à convicção do fato a comprovar.

		\n\nNa impossibilidade de serem apresentados 3 dos documentos listados, mas desde que haja pelo menos 1 (um) documento consistente, o requerente do benefício poderá solicitar o procedimento de Justificação Administrativa para fins de comprovação.


		\n\n\n<b>DURAÇÃO DO BENEFÍCIO</b>

		\n\nSe na reclusão o segura possuir menos de 18 contribuições ou o dependente possuir menos de 2 anos de casamento ou união estável o benefício será de 18 meses.

		\n\nSe na reclusão, o dependente possuir menos de 21 anos: 3 anos de benefício.
		\n\nSe na reclusão, o dependente possuir entre 21 e 26 anos: 6 anos de benefício.
		\n\nSe na reclusão, o dependente possuir entre 27 e 29 anos: 10 anos de benefício.
		\n\nSe na reclusão, o dependente possuir entre 30 e 40 anos: 15 anos de benefício.
		\n\nSe na reclusão, o dependente possuir entre 41 e 43 anos: 20 anos de benefício.
		\n\nSe na reclusão, o dependente possuir apartir de 44 anos: vitálicio.

    </string>


    <string name="aux_acidentario">

    	O auxílio acidente é um benefício de natureza indenizatória pago ao segurado do INSS quando, em decorrência de acidente, apresentar sequela permanente que reduza sua capacidade para o trabalho. Essa situação é avaliada pela perícia médica do INSS.

		\n\nComo se trata de uma indenização, não impede o cidadão de continuar trabalhando.

		\n\n\n<b>CRITÉRIOS PARA SOLICITAR O BENEFÍCIO</b>

		\n\n• Ter qualidade de segurado, à época do acidente.
		\n\n• Não há necessidade de cumprimento de período de carência.
		\n\n• Ser filiado, à época do acidente, como:
		\nEmpregado Urbano/Rural (empresa)
		\nEmpregado Doméstico (para acidentes ocorridos a partir de 01/06/2015)
		\nTrabalhador Avulso (empresa)
		\nSegurado Especial (trabalhador rural)

		\n\n\n<b>NOTA</b>
		\n\nEsse solicitação é feita direto na agência do INSS. Não agendável pelo site ou pela Central 135.

		\n\n\n<b>DOCUMENTOS PARA SOLICITAR</b>
		
		\n\nRG, CPF e documentos médicos sobre o acidente sofrido e seu tratamento: atestados, exames, relatório, entre outros.



	</string>


    <string name="pensao_urbana">

		A pensão por morte é um benefício pago aos dependentes do segurado do INSS, que vier a falecer ou, em caso de desaparecimento, tiver sua morte presumida declarada judicialmente.

		\n\n\n<b>CRITÉRIOS PARA SOLICITAR O BENEFÍCIO</b>

		\n\nO falecido deve está na qualidade de segurado na data do óbito.


		\n\n\n<b>DOCUMENTOS PARA SOLICITAR</b>
		\n\nRG e CPF do requerente e do falecido e certidão de óbito.


		\n\n\n<b>DURAÇÃO DO BENEFÍCIO</b>

		\n\nSe no óbito o segura possuir menos de 18 contribuições ou o dependente possuir menos de 2 anos de casamento ou união estável o benefício será de 18 meses.

		\n\nSe no óbito, o dependente possuir menos de 21 anos: 3 anos de benefício.
		\n\nSe no óbito, o dependente possuir entre 21 e 26 anos: 6 anos de benefício.
		\n\nSe no óbito, o dependente possuir entre 27 e 29 anos: 10 anos de benefício.
		\n\nSe no óbito, o dependente possuir entre 30 e 40 anos: 15 anos de benefício.
		\n\nSe no óbito, o dependente possuir entre 41 e 43 anos: 20 anos de benefício.
		\n\nSe no óbito, o dependente possuir apartir de 44 anos: vitálicio.



	</string>


    <string name="pensao_rural">

		A pensão por morte é um benefício pago aos dependentes do segurado do INSS, que vier a falecer ou, em caso de desaparecimento, tiver sua morte presumida declarada judicialmente.

		\n\n\n<b>CRITÉRIOS PARA SOLICITAR O BENEFÍCIO</b>

		\n\nO falecido deve está na qualidade de segurado na data do óbito.


		\n\n\n<b>DOCUMENTOS PARA SOLICITAR</b>
		\n\nRG e CPF do requerente e do falecido e certidão de óbito e documentos que comprove a condição de rural da pessoa falecida.


		\n\n\n<b>DURAÇÃO DO BENEFÍCIO</b>

		\n\nSe no óbito o segura possuir menos de 18 contribuições ou o dependente possuir menos de 2 anos de casamento ou união estável o benefício será de 18 meses.

		\n\nSe no óbito, o dependente possuir menos de 21 anos: 3 anos de benefício.
		\n\nSe no óbito, o dependente possuir entre 21 e 26 anos: 6 anos de benefício.
		\n\nSe no óbito, o dependente possuir entre 27 e 29 anos: 10 anos de benefício.
		\n\nSe no óbito, o dependente possuir entre 30 e 40 anos: 15 anos de benefício.
		\n\nSe no óbito, o dependente possuir entre 41 e 43 anos: 20 anos de benefício.
		\n\nSe no óbito, o dependente possuir a partir de 44 anos: vitálicio.



	</string>

    <string name="pensao_alimenticia">

	A pensão alimentícia não é um benefício previdenciário. Neste caso é um procedimento adotado pelo INSS mediante ofício judicial. Não requer agendamento. Está solicitação é feita junto a agência do INSS.

	</string>

    <string name="loas_idoso">
		
		O Benefício da Prestação Continuada (BPC) da Lei Orgânica da Assistência Social (LOAS) é a garantia de um salário mínimo mensal ao idoso com 65 anos ou mais que comprovem não possuir meios de prover a própria manutenção, nem de tê-la provida por sua família.

		\n\n\Para ter direito, é necessário que a renda por pessoa do grupo familiar seja menor que 1/4 do salário-mínimo vigente.
		Por se tratar de um benefício assistencial, não é necessário ter contribuído ao INSS para ter direito. No entanto, este benefício não paga 13º salário e não deixa pensão por morte.

		\n\nInforme-se no CRAS: o cidadão pode procurar o CRAS (Centro de Referência de Assistência Social) mais próximo da sua residência para esclarecer dúvidas sobre os critérios do benefício e sobre sua renda familiar, além de receber orientação sobre o preenchimento dos formulários necessários.

		\n\n\n<b>CRITÉRIOS PARA SOLICITAR O BENEFÍCIO</b>
		\n\nRenda inferior a 1/4 do salário-mínimo vigente.
		\nCadÚnico atualizado nos últimos dois anos.
		\nIdade mínima de 65 anos, independente do gênero.


		\n\n\n<b>DOCUMENTOS PARA SOLICITAR</b>

		\n\n<b>DO REQUERENTE</b>

		\n\nRG
		\nCPF
		\nComprovante de residência atual
		\nCertidão de nascimento ou casamento
		\nComprovante de rendimento
		\nCertidão de óbito, se for o caso
		\n\nTutala, nos casos de menores de 18 anos, filhos de pais falecidos, desaparecidos ou destituídos do poder familiar
		\n\nRequerimento do beneficio de pestação continuada da assistência social e composição do grupo familiar (DOCUMENTO OBRIGATÓRIO | Disponível no site do inss.gov.br ou em qualquer agência do INSS)
		\n\nDeclaração de renda do grupo grupo familiar (DOCUMENTO OBRIGATÓRIO | Disponível no site do inss.gov.br ou em qualquer agência do INSS)
		\n\nFormulário único da alteração da situação do benefício (DOCUMENTO OBRIGATÓRIO SE JÁ RECEBER ALGUM BENEFÍCIO E DESEJA RENUNCIAR | Disponível no site do inss.gov.br ou em qualquer agência do INSS)

		\n\n<b>DOS MEMBROS DO GRUPO FAMILIAR</b>

		\n\nRG (Se for menor de 16 anos, levar certidão de nascimento)
		\nCPF
		\nComprovante de rendimento
		\nNIT/PIS/PASEP



	</string>

    <string name="loas_deficiente">

		O Benefício da Prestação Continuada (BPC) da Lei Orgânica da Assistência Social (LOAS) é a garantia de um salário mínimo mensal à pessoa com deficiência que comprovem não possuir meios de prover a própria manutenção, nem de tê-la provida por sua família.

		\n\n\Para ter direito, é necessário que a renda por pessoa do grupo familiar seja menor que 1/4 do salário-mínimo vigente.
		Por se tratar de um benefício assistencial, não é necessário ter contribuído ao INSS para ter direito. No entanto, este benefício não paga 13º salário e não deixa pensão por morte.

		\n\nInforme-se no CRAS: o cidadão pode procurar o CRAS (Centro de Referência de Assistência Social) mais próximo da sua residência para esclarecer dúvidas sobre os critérios do benefício e sobre sua renda familiar, além de receber orientação sobre o preenchimento dos formulários necessários.

		\n\n\n<b>CRITÉRIOS PARA SOLICITAR O BENEFÍCIO</b>
		\n\nRenda inferior a 1/4 do salário-mínimo vigente.
		\nCadÚnico atualizado nos últimos dois anos.
		\nPossuir atestado/laudo médico.


		\n\n\n<b>DOCUMENTOS PARA SOLICITAR</b>

		\n\n<b>DO REQUERENTE</b>

		\n\nRG
		\nCPF
		\nComprovante de residência atual
		\nAtestado/Laudo Médico
		\nCertidão de nascimento ou casamento
		\nComprovante de rendimento
		\nCertidão de óbito, se for o caso
		\nTutala, nos casos de menores de 18 anos, filhos de pais falecidos, desaparecidos ou destituídos do poder familiar
		\n\nRequerimento do beneficio de pestação continuada da assistência social e composição do grupo familiar (DOCUMENTO OBRIGATÓRIO | Disponível no site do inss.gov.br ou em qualquer agência do INSS)
		\n\nDeclaração de renda do grupo grupo familiar (DOCUMENTO OBRIGATÓRIO | Disponível no site do inss.gov.br ou em qualquer agência do INSS)
		\n\nFormulário único da alteração da situação do benefício (DOCUMENTO OBRIGATÓRIO SE JÁ RECEBER ALGUM BENEFÍCIO E DESEJA RENUNCIAR | Disponível no site do inss.gov.br ou em qualquer agência do INSS)

		\n\n<b>DOS MEMBROS DO GRUPO FAMILIAR</b>

		\n\nRG (Se for menor de 16 anos, levar certidão de nascimento)
		\nCPF
		\nComprovante de rendimento
		\nNIT/PIS/PASEP
		


	</string>

    <string name="maternidade_urbano">

		O salário maternidade é um benefício pago aos segurados no caso de nascimento de filho, de adoção de criança, nati-morto ou aborto.

		\n\n\n<b>CRITÉRIOS PARA SOLICITAR O BENEFÍCIO</b>

		\n\n10 meses: para o trabalhador, Contribuinte Individual, Facultativo.
		\n\nIsento: para segurados Empregado, Empregado Doméstico e Trabalhador Avulso (que estejam em atividade na data do afastamento, parto, adoção ou guarda com a mesma finalidade).
		\n\nPara as desempregados: é necessário comprovar a qualidade de segurado do INSS e, conforme o caso, cumprir carência de 10 meses trabalhados.
		\n\nCaso tenha perdido a qualidade de segurado, deverá cumprir metade da carência de 10 meses antes do parto/evento gerador do benefício.
		

		\n\n\n<b>DURAÇÃO DO BENEFÍCIO</b>

		\n\n120 dias no caso de parto;
		\n\n120 dias no caso de adoção ou guarda judicial para fins de adoção, independentemente da idade do adotado que deverá ter no máximo 12 anos de idade;
		\n\n120 dias, no caso de natimorto;
		\n\n14 dias, no caso de aborto espontâneo ou previstos em lei (estupro ou risco de vida para a mãe), a critério médico.


		\n\n\n<b>DOCUMENTOS PARA SOLICITAR</b>
		\n\nNos dias atuais, a solicitação do salário maternidade urbano é feito à distância não sendo necessário levar documentação na agência do INSS. Todavia, existe situações que é nessário cumprir exigências solicitadas pelo INSS.

		\n\nO trabalhador desempregado deve, obrigatoriamente, apresentar a certidão de nascimento ou de natimorto do dependente.
		\n\nO trabalhador que se afasta 28 dias antes do parto deve apresentar atestado médico original, específico para gestante.
		\n\nEm caso de guarda, deve apresentar o Termo de Guarda com a indicação de que a guarda destina-se à adoção.
		\n\nEm caso de adoção, deverá apresentar a nova certidão de nascimento expedida após a decisão judicial.

		\n\n\n<b>QUANDO PEDIR?</b>

		\n\nEm caso de parto

		\n\nNa condição de empregado: solicitar direto na empresa a partir do 8 mês.
		\n\nNa condição de desempregado: solicitar pela Central 135, site do INSS ou Meu INSS no celular quando a criança nascer.
		\n\nNas demais categorias: solicitar pela Central 135, site do INSS ou Meu INSS no celular a partir do 8 mês.

		\n\n\nEm caso de adoção: solicitar a partir da adoção ou guarda para fins de adoção.

		\n\nNa condição de aborto não-criminoso

		\n\nNa condição de empregado: solicitar direto na empresa a partir da ocorrência do aborto.
		\n\nNas demais categorias: solicitar pela Central 135, site do INSS ou Meu INSS no celular a partir da ocorrência do aborto.


	</string>

    <string name="maternidade_rural">

		O salário maternidade é um benefício pago aos segurados no caso de nascimento de filho, de adoção de criança, nati-morto ou aborto.

		\n\n\n<b>CRITÉRIOS PARA SOLICITAR O BENEFÍCIO</b>

		\n\n10 meses de atividade rural
		
		\n\n\n<b>DURAÇÃO DO BENEFÍCIO</b>

		\n\n120 dias no caso de parto;
		\n\n120 dias no caso de adoção ou guarda judicial para fins de adoção, independentemente da idade do adotado que deverá ter no máximo 12 anos de idade;
		\n\n120 dias, no caso de natimorto;
		\n\n14 dias, no caso de aborto espontâneo ou previstos em lei (estupro ou risco de vida para a mãe), a critério médico.


		\n\n\n<b>DOCUMENTOS PARA SOLICITAR</b>
		\n\nRG
		\nCPF
		\nComprovante de residência atual
		\nCertidão de nascimento da criança
		\nDocumentos que comprovem a condição de segurado rural

		\n\n\n<b>QUANDO PEDIR?</b>

		\n\nEm caso de parto

		\n\nNa condição de empregado: solicitar direto na empresa a partir do 8 mês.
		\n\nNa condição de desempregado: solicitar pela Central 135, site do INSS ou Meu INSS no celular quando a criança nascer.
		\n\nNas demais categorias: solicitar pela Central 135, site do INSS ou Meu INSS no celular a partir do 8 mês.

		\n\n\nEm caso de adoção: solicitar a partir da adoção ou guarda para fins de adoção.

		\n\nNa condição de aborto não-criminoso

		\n\nNa condição de empregado: solicitar direto na empresa a partir da ocorrência do aborto.
		\n\nNas demais categorias: solicitar pela Central 135, site do INSS ou Meu INSS no celular a partir da ocorrência do aborto.

	</string>


    <string name="aux_doenca_previdenciario">

		O Auxílio Doença Previdenciário é um benefício por incapacidade devido ao segurado do INSS que comprove, em perícia médica, estar temporariamente incapaz para o trabalho em decorrência de doença.

		\n\nCaso o segurado não possa comparecer à perícia médica no dia e hora agendados, ele pode solicitar a remarcação, uma única vez, até três dias antes da data agendada, pela Central 135 ou comparecendo diretamente à Agência da Previdência Social.

		\n\nEm casos de internação hospitalar ou restrição ao leito (acamado), o prazo para remarcação é de sete dias antes ou até a data agendada, sendo necessário o comparecimento do representante legal à Agência do INSS.

		\n\nSe o segurado não comparecer na data agendada ou não efetivar a remarcação da perícia médica ou solicitar o cancelamento do requerimento, ficará impossibilitado de requerer novamente benefício pelos próximos 30 dias.

		\n\nNos últimos 15 dias do auxílio doença, caso julgue que o prazo inicialmente concedido para a recuperação se revelou insuficiente para retorno ao trabalho, o segurado poderá solicitar a prorrogação do benefício pela Central 135, internet ou comparecendo em uma agência do INSS.

		\n\nCaso não concorde com o indeferimento ou a cessação do benefício e não seja mais possível solicitar prorrogação, o segurado pode entrar com recurso à Junta de Recursos, em até 30 dias contados a partir da data em que tomar ciência da decisão do INSS.


		\n\n\n<b>CRITÉRIOS PARA SOLICITAR O BENEFÍCIO</b>

		\n\nEstar na qualidade de segurado
		\nTer 12 contribuições ao INSS


		\n\n\n<b>DOCUMENTOS PARA SOLICITAR</b>

		\n\nNIT, PIS, PASEP
		\nRG
		\nCPF
		\nCarteira de Trabalho e Previdência Social
		\nComprovante de contribuição
		\nComprovante de residência atual
		\n\nAtestados, exames laboratóriais e imagens e laúdos médicos.
		\n\nRecibos de salários gerados pelo E-socil (em caso de empregado doméstico).
		\n\nDeclaração da empresa assinada e carimbada com a data do último dia trabalhado (para empregado de empresa).
		\n\nSe possuir filhos menores de 14 anos: até 6 anos > certidão de nascimento e carteira de vacinação; a partir de 7 anos > certidão de nascimento e comprovante de frequência escolar (para empregado de empresa).

		\n\n\nOBS: LEVAR TODA DOCUMENTAÇÃO ORIGINAL E CÓPIA.


		\n\n\n<b>DURAÇÃO DO BENEFÍCIO</b>
		\n\nA mesma é determinada pelo médico perito do INSS.

		\n\n\nÉ possível solicitar pelo site do INSS, Central 135 ou aplicativo Meu INSS no celular.


	</string>


    <string name="aux_doenca_acidentario">

		O Auxílio Doença Acidentário é um benefício por incapacidade devido ao segurado do INSS que comprove, em perícia médica, estar temporariamente incapaz para o trabalho em decorrência de acidente de trabalho.

		\n\nCaso o segurado não possa comparecer à perícia médica no dia e hora agendados, ele pode solicitar a remarcação, uma única vez, até três dias antes da data agendada, pela Central 135 ou comparecendo diretamente à Agência da Previdência Social.

		\n\nEm casos de internação hospitalar ou restrição ao leito (acamado), o prazo para remarcação é de sete dias antes ou até a data agendada, sendo necessário o comparecimento do representante legal à Agência do INSS.

		\n\nSe o segurado não comparecer na data agendada ou não efetivar a remarcação da perícia médica ou solicitar o cancelamento do requerimento, ficará impossibilitado de requerer novamente benefício pelos próximos 30 dias.

		\n\nNos últimos 15 dias do auxílio doença, caso julgue que o prazo inicialmente concedido para a recuperação se revelou insuficiente para retorno ao trabalho, o segurado poderá solicitar a prorrogação do benefício pela Central 135, internet ou comparecendo em uma agência do INSS.

		\n\nCaso não concorde com o indeferimento ou a cessação do benefício e não seja mais possível solicitar prorrogação, o segurado pode entrar com recurso à Junta de Recursos, em até 30 dias contados a partir da data em que tomar ciência da decisão do INSS.


		\n\n\n<b>CRITÉRIOS PARA SOLICITAR O BENEFÍCIO</b>

		\n\nEstar na qualidade de segurado


		\n\n\n<b>DOCUMENTOS PARA SOLICITAR</b>

		\n\nNIT, PIS, PASEP
		\nRG
		\nCPF
		\nCarteira de Trabalho e Previdência Social
		\nComprovante de contribuição
		\nComprovante de residência atual
		\n\nAtestados, exames laboratóriais e imagens e laúdos médicos.
		\n\nRecibos de salários gerados pelo E-socil (em caso de empregado doméstico).
		\n\nDeclaração da empresa assinada e carimbada com a data do último dia trabalhado (para empregado de empresa).
		\n\nComunicação de Acidente de Trabalho - CAT
		\n\nSe possuir filhos menores de 14 anos: até 6 anos > certidão de nascimento e carteira de vacinação; a partir de 7 anos > certidão de nascimento e comprovante de frequência escolar (para empregado de empresa).

		\n\n\nOBS: LEVAR TODA DOCUMENTAÇÃO ORIGINAL E CÓPIA.

		\n\n\n<b>DURAÇÃO DO BENEFÍCIO</b>
		\n\nA mesma é determinada pelo médico perito do INSS.

		\n\n\nÉ possível solicitar pelo site do INSS, Central 135 ou aplicativo Meu INSS no celular.


	</string>


    <string name="apo_invalidez">

		A aposentadoria por invalidez é um benefício devido ao trabalhador permanentemente incapaz de exercer qualquer atividade laborativa e que também não possa ser reabilitado em outra profissão, de acordo com a avaliação da perícia médica do INSS.

		\n\nO benefício é pago enquanto persistir a invalidez e o segurado pode ser reavaliado pelo INSS a cada dois anos.

		\n\nInicialmente o cidadão deve requerer um auxílio-doença, que possui os mesmos requisitos da aposentadoria por invalidez. Caso a perícia médica constate incapacidade permanente para o trabalho, sem possibilidade de reabilitação para outra função, a aposentadoria por invalidez será indicada.

		\n\nNão existe uma agendamento para aposentadoria por invalidez, ela é decorrente do auxílio doença.


	</string>

    <string name="apo_idade_deficiente">


		A aposentadoria por idade da pessoa com deficiência é um benefício devido ao cidadão que comprovar o mínimo de 180 meses trabalhados na condição de pessoa com deficiência, além da idade mínima de 60 anos, se homem, ou 55 anos, se mulher.

		\n\nÉ considerada pessoa com deficiência, de acordo com a Lei Complementar n° 142/2013, aquela que tem impedimentos de longo prazo de natureza física, mental, intelectual ou sensorial que, em interação com diversas barreiras, impossibilitem sua participação de forma plena e efetiva na sociedade, em igualdade de condições com as demais pessoas.

		\n\n\n<b>CRITÉRIOS PARA SOLICITAR O BENEFÍCIO</b>

		\n\nIdade mínima de 60 anos, se homem, ou 55 se mulher
		\n\nSer pessoa com deficiência, no momento do pedido do benefício, comprovando esta condição mediante avaliação da perícia médica e do serviço social INSS.
		\n\nPossuir tempo mínimo trabalhado de 180 meses efetivamente trabalhados na condição de pessoa com deficiência.


		\n\n\n<b>DOCUMENTOS PARA SOLICITAR</b>

		\n\nDocumento de identificação válido e oficial com foto;
		\nNúmero do CPF;
		\n\nCarteiras de trabalho, carnês de contribuição e outros documentos que comprovem pagamento ao INSS;
		\n\nDocumentos que comprovem a deficiência e a data em que esta condição se iniciou.

		\n\n\nÉ possível solicitar pelo site do INSS, Central 135 ou aplicativo Meu INSS no celular.

	</string>

    <string name="apo_tempo_professor">

		A aposentadoria por tempo de contribuição do professor é um benefício devido ao profissional que exercidos exclusivamente em funções de magistério em estabelecimentos de Educação Básica (educação infantil, ensino fundamental e médio).

		\n\n\n<b>CRITÉRIOS PARA SOLICITAR O BENEFÍCIO</b>

		\n\n30 anos contribuídos para homem.
		\n25 anos contribuídos para mulher.

		\n\n\n<b>DOCUMENTOS PARA SOLICITAR</b>

		\n\nRG
		\nCPF
		\nDocumentos que comprovem o tempo contribuído
		\nDocumentos que comprovem o tempo de atividade do magistério. 

		\n\n\nÉ possível solicitar pelo site do INSS, Central 135 ou aplicativo Meu INSS no celular.


	</string>


    <string name="apo_tempo_deficiente">

		A aposentadoria por tempo de contribuição da pessoa com deficiência é devida ao cidadão, que uma vez cumprida carência de 180 contribuições, alcance os outros requisitos, conforme o seu grau de deficiência.

		\n\nÉ considerada pessoa com deficiência, de acordo com Lei Complementar 142/2013, aquela que tem impedimentos de longo prazo de natureza física, mental, intelectual ou sensorial que, em interação com diversas barreiras, impossibilitem sua participação de forma plena e efetiva na sociedade, em igualdade de condições com as demais pessoas.


		\n\n\n<b>CRITÉRIOS PARA SOLICITAR O BENEFÍCIO</b>

		\n\nAlém de ser pessoa com deficiência no momento do pedido, é necessário comprovar as seguintes condições para ter direito a este benefício:

		\n\nGrau de deficiência:

		\n<b>Leve:</b> Homem: 33 anos | Mulher: 28 anos
		\n<b>Moderada:</b> Homem: 29 anos | Mulher: 24 anos
		\n<b>Grave:</b> Homem: 25 anos | Mulher: 20 anos

		\n\n<b>OBS: Independente do grau de deficiência é necessário possuir 180 meses contribuídos</b>


		\n\n\n<b>DOCUMENTOS PARA SOLICITAR</b>

		\n\nPara ser atendido nas agências do INSS, deve apresentar um documento de identificação com foto e o número do CPF. É importante que você apresente documentos que comprovem os períodos trabalhados, tais como carteira de trabalho, carnês de contribuição e outros comprovantes de pagamento ao INSS.

		\n\nAlém disso, o trabalhador deve apresentar, na data da perícia médica e do serviço social do INSS, os documentos que comprovem a deficiência e a data em que esta condição se iniciou.

		\n\n\nÉ possível solicitar pelo site do INSS, Central 135 ou aplicativo Meu INSS no celular.


	</string>


    <string name="apo_tempo_especial">

		A aposentadoria especial é um benefício concedido ao cidadão que trabalha exposto a agentes nocivos à saúde, como calor ou ruído, de forma contínua e ininterrupta, em níveis de exposição acima dos limites estabelecidos em legislação própria.

		\n\nÉ possível aposentar-se após cumprir 25, 20 ou 15 anos de contribuição, conforme o agente nocivo.

		\n\nAlém do tempo de contribuição, é necessário que o cidadão tenha efetivamente trabalhado por, no mínimo, 180 meses. Períodos de auxílio-doença, por exemplo, não são considerados para cumprir este requisito.

		\n\nPara requerer este benefício, você deve selecionar aposentadoria por tempo de contribuição na hora do agendamento.


		\n\n\n<b>CRITÉRIOS PARA SOLICITAR O BENEFÍCIO</b>

		\n\nTempo total de contribuição  de 25, 20 ou 15 anos, conforme o caso, exposto aos agentes nocivos especificados em lei. A exposição deve ser contínua e ininterrupta durante a jornada de trabalho.

		\n\nMínimo de 180 meses de efetiva atividade, para fins de carência.


		\n\n\n<b>DOCUMENTOS PARA SOLICITAR</b>

		\n\nPara ser atendido nas agências do INSS, deve apresentar um documento de identificação com foto e o número do CPF. É importante, também, que você apresente documentos que comprovem os seus períodos trabalhados, como carteira profissional, carnês de contribuição e outros comprovantes de pagamento ao INSS.
	
		\n\nPara a aposentadoria especial, é fundamental que o trabalhador apresente os documentos que comprovem a exposição a agentes nocivos, como o Perfil Profissiográfico Previdenciário (PPP), fornecido pelos empregadores.


		\n\n\nÉ possível solicitar pelo site do INSS, Central 135 ou aplicativo Meu INSS no celular.



	</string>


    <string name="apo_tempo_proporcional">

		A aposentadoria por tempo de contribuição é um benefício devido ao cidadão que comprovar o tempo total de 35 anos de contribuição, se homem, ou 30 anos de contribuição, se mulher.


		\n\n\n<b>CRITÉRIOS PARA SOLICITAR O BENEFÍCIO</b>

		\n\nIdade mínima de 48 anos (mulher) e 53 anos (homem)

		\n\nTempo total de contribuição

		\n\n25 anos de contribuição + adicional (mulher)
		\n30 anos de contribuição + adicional (homem)
		\n180 meses contribuídos, para efeito de carência


		\n\n\n<b>DOCUMENTOS PARA SOLICITAR</b>

		\n\nDocumento de identificação válido e oficial com foto
		\nNúmero do CPF
		\nCarteiras de trabalho, carnês de contribuição e outros documentos que comprovem pagamento ao INSS.

		\n\n<b>OBS:o adicional de tempo citado na regra transitória corresponde a 40% do tempo que faltava para o cidadão atingir o tempo mínimo da proporcional que era exigido em 16/12/1998 (30 anos para homem e 25 para mulher). Exemplo: um homem que tinha 20 anos de contribuição nessa data, precisava de 10 para aposentar-se pela proporcional. Logo, para aposentar-se pela proporcional hoje, deverá comprovar 34 anos (30 anos + 40% de 10 anos).</b>

		\n\n\nÉ possível solicitar pelo site do INSS, Central 135 ou aplicativo Meu INSS no celular.


	</string>


    <string name="apo_tempo_integral">

		A aposentadoria por tempo de contribuição é um benefício devido ao cidadão que comprovar o tempo total de 35 anos de contribuição, se homem, ou 30 anos de contribuição, se mulher.


		\n\n\n<b>CRITÉRIOS PARA SOLICITAR O BENEFÍCIO</b>

		\n\nNão há idade mínima
		\nTempo total de contribuição
		\n35 anos de contribuição (homem)
		\n30 anos de contribuição (mulher)
		\n180 meses efetivamente trabalhados, para efeito de carência


		\n\n\n<b>DOCUMENTOS PARA SOLICITAR</b>

		\n\nDocumento de identificação válido e oficial com foto
		\nNúmero do CPF
		\nCarteiras de trabalho, carnês de contribuição e outros documentos que comprovem pagamento ao INSS

		\n\n\nÉ possível solicitar pelo site do INSS, Central 135 ou aplicativo Meu INSS no celular.


	</string>


    <string name="apo_idade_urbana">

		A aposentadoria por idade é um benefício devido ao trabalhador que comprovar o mínimo de 180 meses(15 anos) de contribuição, além da idade mínima de 65 anos, se homem, ou 60 anos, se mulher.

		\n\n\n<b>CRITÉRIOS PARA SOLICITAR O BENEFÍCIO</b>

		\n\n180 meses de contribuição (15 anos contribuídos).
		\n60 anos de idade para mulher e 65 anos de idade para homem.


		\n\n\n<b>DOCUMENTOS PARA SOLICITAR</b>

		\n\nDocumento de identificação válido e oficial com foto
		\nNúmero do CPF
		\nCarteiras de trabalho, carnês de contribuição e outros documentos que comprovem pagamento ao INSS

		\n\n\nÉ possível solicitar pelo site do INSS, Central 135 ou aplicativo Meu INSS no celular.

		\n\nOBS: Quando for solicitar essa aposentadoria pela Central 135, o titular têm que estar em linha. Por hipótese alguma terceiros podem requerer essa aposentadoria pela Central 135.


	</string>


    <string name="apo_idade_rural">

		A aposentadoria por idade rural é um benefício devido ao trabalhador que comprovar o mínimo de 180 meses(15 anos) de trabalho, além da idade mínima de 60 anos, se homem, ou 55 anos, se mulher. 

		\n\n\n<b>CRITÉRIOS PARA SOLICITAR O BENEFÍCIO</b>

		\n\n180 meses de contribuição (15 anos contribuídos) na condição de segurado especial.
		\n55 anos de idade para mulher e 60 anos de idade para homem.

		\n\nOBS: o trabalhador deve estar exercendo atividade nesta condição no momento da solicitação do benefício. 


		\n\n\n<b>DOCUMENTOS PARA SOLICITAR</b>

		\n\nDocumento de identificação válido e oficial com foto
		\nNúmero do CPF
		\nDocumentos que comprovem esta situação, como a declaração do sindicato, contratos de arrendamento, documentos da época em que conste a sua ocupação, entre outros.

		\n\n\nÉ possível solicitar pelo site do INSS, Central 135 ou aplicativo Meu INSS no celular.


	</string>

    <string name="sobre">

		App desenvolvido pela Equipe Bezerra da Silva.
		\n\nVersão 1.0
		\n\n© 2018 Todos os direitos reservados.



	</string>


</resources>
